【學人行極左路線】女商人稱代表全香港人心聲私人檢控港台梁家榮

近期親中及撐警團體不斷狙擊香港電台，批評港台節目內容偏頗。一名女商人今日透過律師以傳票形式申請私人檢控，指稱廣播處長梁家榮監督節目不力，控告 5 項公職人員行為失當罪。代表該名女商人的律師陳永良在沙田裁判法院外向記者透露，5 張傳票涉及 4 個港台電視節目，並指稱該女商人提出私人檢控的目的是代表香港好多巿民的心聲，看到不滿的地方，希望透過法律程序取回公道。

女商人由本身是大律師的新民黨立法會議員容海恩及律師陳永良代表，今到沙田裁判法院呈交文件，他透露文件包括有控罪詳情、案情撮要、證人供詞、證物等等。案件需待裁判官審閱相關文件後，再決定是否受理。被問到節目是否包括《 左右紅藍綠 》、《 The Pulse 》，以及訟費等問題，陳均稱暫時不便透露太多。

幫手癱瘓司法

[行動po]香港人日程表更新